勒索病毒NRansomware要上傳裸照才能解鎖

勒索病毒NRansomware要上傳裸照才能解鎖
Lawton

以往電腦上的勒索病毒例如 WannaCry 都只是向受害人勒索金錢，或者是 bitcoin。但最近有駭客設計的一款全新勒索病毒，就要求受害人發送 10 張裸照，才能為電腦解鎖。

來自 MalwareHunterTeam 的勒索病毒專家，就發放了一些新型勒索病毒「nRansomware」的詳細資料，他們展示了一張中招用戶的畫面截圖。在畫面截圖中可看到，駭客要求用戶登記一個伺服器位處於瑞士的電郵帳戶，然後發送一個電郵給駭客。

駭客在處理好「申請」後，會發給用戶回覆，用戶需要發送最少 10 張裸照給他們。駭客會查核裸照是否屬於受害人本人，經審核之後就會給受害者解鎖密碼。而裸照則會在 deep web 深層網路上販售。所謂 Deep web，就是指一般搜尋器無法找到的內容，相信是一些色情網站的訂購服務。

到目前 nRansomware 仍未有任何解決方法。電腦用戶需要為 OS 升級最新版本或安裝防毒軟件來保護自己。

男女通吃？

勒索病毒nRansomware要上傳裸照才能解鎖

擺十張天真嬌過佢

有新意

要核實係本人先得

咁大鑊